DQ或成美轟中國人權問題彈藥

2019年02月08日

DQ或成美轟中國人權問題彈藥

劉小麗

【本報訊】本土派及自決派來勢洶洶，本土民主前線梁天琦更在2016年2.28新東補選取得逾6萬票，隨後的立法會換屆大選，政府增設「確認書」制度要求候選人確保擁護《基本法》及效忠香港特區，藉此禁止梁天琦入閘，但眾志周庭及小麗民主教室劉小麗於去年兩場立會補選雖然同樣簽署確認書，同樣被選舉主任裁定提名無效。

相關新聞：首設確認書 封殺自決派 區選紅線 袁嘉蔚 黎汶洛 高危

左報狙擊 向政府施壓

及後的鄉郊選舉，朱凱廸亦因被指隱晦支持港獨而被DQ，今年底區議會選舉，學者預計袁嘉蔚及黎汶洛均有相當風險被DQ。曾任眾志副主席的黎汶洛和袁嘉蔚雖已退出眾志，但近月遭中共喉舌報章點名批評退黨漂白洗底。中大政治與行政學系高級講師蔡子強相信，在親北京報章不斷以輿論造勢向特區政府施壓下，袁、黎一旦參選將有「相當風險」遭取消資格，指政府若DQ兩人，港人將十分失望，「變咗香港係咪有一種罪，叫剝奪政治權利終身？」

蔡稱每個人由年輕到成年，有機會改變想法，「政府至今無解釋喺乜嘢情況下，隔咗一段日子就可重新考慮（參選資格），現時無條咁嘅界線。DQ已經係壞事，終身DQ將會係壞上加壞，政府有必要向公眾同有心從政人士清楚交代」。

蔡指政府經常標榜吸納年輕人意見，另一方面卻剝奪部份年輕人從政機會，做法矛盾。在中美關係緊張下，蔡相信DQ行動越來越大機會成為美方攻擊中國人權問題的「彈藥」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
首設確認書 封殺自決派 區選紅線 袁嘉蔚 黎汶洛 高危

下一則
下一則
西環集中營：車公預警 港單靠大灣區冇運行 (季陶)